---
tags: [smjfulda, gewo]
migrated:
  node_id: 946
  migrated_at: 2017-02-20 22:27
  alias: artikel/946-mit-dem-planwagen-den-plan-wagen
  user_id: 11
tagline: Bericht vom Gemeinschaftswochenende im Februar 2013
author: Christoph Schopp
title: Mit dem Planwagen den Plan wagen
created_at: 2013-02-25 15:07
excerpt: "„Schon wieder Sonntag?!“, dachten sich 18 wagemutige Jungs, als sie den Heimweg antreten mussten. Hinter ihnen liegt ein spannendes und anstrengendes Wochenende. Viele verschiedene Erlebnisse, alte und neue Freunde sowie packende Gruppenspiele sind die Zutaten, die dem vergangenen Gemeinschaftswochenende die richtige Würze gegeben haben. Auch der am Samstag gebackene Bibelkuchen bestand aus verschiedenen Zutaten, die erst anhand von Bibelstellen zusammengesucht werden mussten..."
---
<p>&bdquo;Schon wieder Sonntag?!&ldquo;, dachten sich 18 wagemutige Jungs, als sie den Heimweg antreten mussten. Hinter ihnen liegt ein spannendes und anstrengendes Wochenende. Viele verschiedene Erlebnisse, alte und neue Freunde sowie packende Gruppenspiele sind die Zutaten, die dem vergangenen Gemeinschaftswochenende die richtige Würze gegeben haben. Auch der am Samstag gebackene Bibelkuchen bestand aus verschiedenen Zutaten, die erst anhand von Bibelstellen zusammengesucht werden mussten...</p>
<p>Aber zurück zum Anfang: Am Freitagabend fanden sich 18 Jungs mitsamt drei Gruppenleitern in Dietershausen ein. Auf dem Programm standen zunächst Kennenlernspiele, bei denen die Gruppe unerwartet durch einen Indianerschrei unterbrochen wurde. Der leicht schockierte Cowboy Old Scarehand berichtete daraufhin von der Entführung des Sheriffs, den die Jungs schlussendlich nur durch die gemeinsame Bewältigung verschiedenster Aufgaben wieder befreien konnten. Glücklich aufgrund der neuen Erfahrungen und erschöpft von dem anstrengenden Tag gingen dann alle zusammen zum Abendgebet und fielen anschließend zufrieden in ihre Betten.</p>
<p>Ähnlich intensiv war auch das Programm für den Samstag, der gewohnt früh mit Frühsport, Morgengebet und anschließendem Frühstück begann, worauf dann die erste thematische Runde folgte. Themen waren hier vor allem Vertrauen und Lebensschule. Ein weiteres Referat über geschichtliche Hintergründe zum Wilden Westen folgte nachmittags. Zum Highlight wurde &bdquo;Extreme Activity&ldquo;, bei dem die Jungs am Abend in Gruppen aufgeteilt verschiedene Begriffe pantomimisch, malerisch oder durch Umschreibungen darstellen und erraten mussten. Darüber hinaus musste der Begriff bei einer gewürfelten Sechs in einer Extremsituation (z.B. mit Mehl im Mund oder auf einem Bein im Kreis hüpfend) erklärt werden, was sich nochmal als deutlich schwieriger erwies. Dafür gab es dann aber auch die doppelte Punktzahl und so konnte eine Mannschaft mit deutlichem Abstand den Sieg davontragen. Als Überraschungsfilm wartete noch &bdquo;Lucky Luke &ndash; Sein größter Trick&ldquo; auf uns, nach dem wir wiederum erschöpft und zufrieden zu Bett gingen.</p>
<p>Ruhiger ging es dann erst am Sonntag zu, an dem alle etwas länger schlafen konnten. Der Frühsport fiel eher kurz aus und so war bald das nährende Frühstück erreicht. Dann hieß es auch schon &bdquo;Taschen packen und Zimmer aufräumen!&ldquo;, denn das Wochenende neigte sich seinem Ende zu. Nach getaner Arbeit trafen sich alle im Roten Saal zur Abschlussrunde mit Liedern, Spielen und Kommentaren zum vergangenen Wochenende, bevor wir nach oben zum Gottesdienst in die Gott-Vater-Kirche gingen und noch das abschließende Mittagessen zu uns nahmen.</p>
<p>Alles in allem war es ein sehr gelungenes Wochenende, das schon jetzt Vorfreude auf weitere Gemeinschaftswochenenden (nächster Termin: 19.-21. April) und das Zeltlager vom 9. bis 20. Juli gemacht hat! Vielen Dank allen, die dabei waren und die zum Gelingen des Wochenendes beigetragen haben!</p>
